msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: POEditor.com\n"
"Project-Id-Version: CogStat\n"
"Language: ko\n"

#: .././cogstat_hyp_test.py:38
msgid "The properties of the variables are not set. Set them in your data source."
msgstr "변수의 속성이 설정되지 않았습니다. 데이터소스에서 설정하세요."

#: .././cogstat_stat.py:117
msgid "Sorry, string variables cannot be used in Pivot table."
msgstr "피벗테이블에서 문자열 변수를 사용할 수 없습니다."

#: .././cogstat_stat.py:123
msgid "Independent variable(s) - Pages: "
msgstr "독립변수(들)-페이지들은: "

#: .././cogstat_stat.py:125
msgid "Independent variable(s) - Columns: "
msgstr "독립변수(들)-열들은: "

#: .././cogstat_stat.py:127
msgid "Independent variable(s) - Rows: "
msgstr "독립변수(들)-행들은: "

#: .././cogstat_stat.py:128
msgid "Function: "
msgstr "함수: "

#: .././cogstat_stat.py:377 .././cogstat_stat.py:379 .././cogstat_stat.py:691
#: .././cogstat_stat.py:693 .././cogstat_stat.py:696 .././cogstat_stat.py:703
#: .././cogstat_stat.py:706 .././cogstat_stat.py:843 .././cogstat_stat.py:1045
#: .././cogstat_stat.py:1047 .././cogstat_stat.py:1166
#: .././cogstat_stat.py:1173 .././cogstat_stat.py:1176
#: .././cogstat_stat.py:1190 .././cogstat_stat.py:1193
#: .././cogstat_stat.py:1225 .././cogstat_chart.py:1040
#: .././cogstat_chart.py:1100 .././cogstat_chart.py:1762
msgid "Value"
msgstr "값"

#: .././cogstat_chart.py:375 .././cogstat_chart.py:449
#: .././cogstat_chart.py:549
msgid "Largest tick on the x axes displays %d cases."
msgstr "X축 상의 가장 큰 틱은 %d 개의 사례를 표시합니다."

#: .././cogstat_chart.py:523
msgid "Histogram with individual data and boxplot"
msgstr "개별데이터 및 상자그림이 있는 히스토그램"

#: .././cogstat_chart.py:463 .././cogstat_chart.py:529
msgid "Frequency"
msgstr "도수"

#: .././cogstat_chart.py:460
msgid "Histogram"
msgstr "히스토그램"

#: .././cogstat.py:657
msgid "N of valid cases: %g"
msgstr "유효한 사례중 N: %g"

#: .././cogstat.py:925
msgid "Median: %0.*f"
msgstr "중앙값: %0.*f"

#: .././cogstat_hyp_test.py:133
msgid "Normality can be checked only for interval variables."
msgstr "구간변수에 대해서만 정규성을 검토할 수 있습니다."

#: .././cogstat_chart.py:591
msgid "Histogram with individual data and normal distribution"
msgstr "개별데이터 및 정규분포 있는 히스토그램"

#: .././cogstat_chart.py:598
msgid "Normalized relative frequency"
msgstr "정규화된 상대도수"

#: .././cogstat_chart.py:614
msgid "Quantile-quantile plot"
msgstr "분위수-분위수 그림"

#: .././cogstat_hyp_test.py:198
msgid "One sample t-test cannot be run for constant variable.\n"
""
msgstr "상수변수에 대해 단일표본 t-검정을 실행할 수 없습니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:224
msgid "One sample t-test against %g"
msgstr "%g에 대한 단일표본 t-검정"

#: .././cogstat_chart.py:645
msgid "Mean value with 95% confidence interval"
msgstr "95% 신뢰구간의 평균값"

#: .././cogstat_hyp_test.py:232
msgid "One sample t-test is computed only for interval variables."
msgstr "단일표본 t-검정은 구간변수에 대해서만 계산됩니다."

#: .././cogstat_chart.py:649
msgid "Median value"
msgstr "중앙값"

#: .././cogstat_hyp_test.py:271
msgid "Wilcoxon signed-rank test is computed only for interval or ordinal variables."
msgstr "윌콕슨 부호순위검정은 구간 또는 순서 변수에 대해서만 계산됩니다."

#: .././cogstat_stat.py:118 .././cogstat_stat.py:444 .././cogstat_stat.py:537
#: .././cogstat_stat.py:538 .././cogstat_stat.py:539 .././cogstat_chart.py:1426
#: ../ui/pivot.py:171
msgid "Mean"
msgstr "평균"

#: .././cogstat_stat.py:118 .././cogstat_stat.py:445 .././cogstat_stat.py:546
#: .././cogstat_stat.py:547 .././cogstat_stat.py:548 .././cogstat.py:1580
#: .././cogstat_chart.py:1427 ../ui/pivot.py:172
msgid "Median"
msgstr "중앙값"

#: .././cogstat_chart.py:1095
msgid "Medians for the variables"
msgstr "변수들의 중앙값"

#: .././cogstat_chart.py:1287
msgid "Medians for the groups"
msgstr "그룹들의 중앙값"

#: .././cogstat_stat.py:507 .././cogstat_stat.py:509
msgid "No data"
msgstr "데이터가 없습니다"

#: .././cogstat_chart.py:397 .././cogstat_chart.py:777
#: .././cogstat_chart.py:901 .././cogstat_chart.py:966
msgid "Largest sign on the graph displays %d cases."
msgstr "그래프에 있는 가장 큰 기호는 %d 개의 사례를 표시합니다."

#: .././cogstat_chart.py:786
msgid "Scatterplot of the variables"
msgstr "변수의 산점도"

#: .././cogstat_chart.py:857 .././cogstat_chart.py:1059
msgid "Mosaic plot of the variables"
msgstr "변수의 모자이크 플롯"

#: .././cogstat_chart.py:1026 .././cogstat_chart.py:1653
msgid "Thickest line displays %d cases."
msgstr "가장 두꺼운 줄은 %d 개의 사례를 표시합니다."

#: .././cogstat_chart.py:1088
msgid "Means and 95% confidence intervals for the variables"
msgstr "변수들의 평균값 및 95% 신뢰구간"

#: .././cogstat_hyp_test.py:751
msgid "Paired t-test requires two variables."
msgstr "대응표본 t -검정에는 변수가 두 개  필요합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:772
msgid "Result of paired samples t-test"
msgstr "대응표본 t -검정의 결과"

#: .././cogstat_hyp_test.py:799
msgid "Paired Wilcoxon test requires two variables."
msgstr "윌콕슨 부호순위검정에는 변수가 두 개  필요합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:935
msgid "Friedman test requires at least two variables."
msgstr "프리드만의 검정에는 변수가 최소한 두 개  필요합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:941
msgid "Result of the Friedman test: "
msgstr "프리드만의 검정의 결과: "

#: .././cogstat_stat.py:1125
msgid "Boxplot and individual data of the groups"
msgstr "그룹들의 개별데이터 및 박스플롯"

#: .././cogstat_chart.py:1242
msgid "Mosaic plot of the groups"
msgstr "그룹들의 모자이크 플롯"

#: .././cogstat_chart.py:1278
msgid "Means and 95% confidence intervals for the groups"
msgstr "그룹들의 평균 및 신뢰구간"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1144
msgid "Levene test"
msgstr "Levene 검정"

#: .././cogstat_stat.py:1130
msgid "Difference between the two groups:"
msgstr "두 그룹의 차이점:"

#: .././cogstat_hyp_test.py:693
msgid "95%% confidence interval [%0.*f, %0.*f]"
msgstr "95%% 신뢰구간 [%0.*f, %0.*f]"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1176
msgid "Result of independent samples t-test:"
msgstr "독립표본 t-검정의 결과:"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1212
msgid "One of the groups should include only a single data."
msgstr "그룹들 중에 하나는 단일데이터 만 포함해야 합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1209
msgid "Result of the modified independent samples t-test:"
msgstr "수정 독립표본 t- 검정의"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1318
msgid "Result of one-way ANOVA: "
msgstr "일원 분산 분석의 결과: "

#: .././cogstat_hyp_test.py:1326 .././cogstat_hyp_test.py:1430
msgid "Groups differ. Post-hoc test of the means."
msgstr "그룹들이 다릅니다. 평균의 사후검정."

#: .././cogstat_gui.py:174
msgid "&Data"
msgstr "&데이터"

#: .././cogstat_gui.py:175
msgid "&Open data file"
msgstr "&데이터 파일 열기"

#: .././cogstat_gui.py:175
msgid "Ctrl+O"
msgstr "Ctrl+O"

#: .././cogstat_gui.py:181
msgid "&Paste data"
msgstr "데이터 붙여넣기"

#: .././cogstat_gui.py:181
msgid "Ctrl+V"
msgstr "Ctrl+V"

#: .././cogstat_gui.py:163 .././cogstat_gui.py:221
msgid "&Display data"
msgstr "&데이터 표시"

#: .././cogstat_gui.py:187
msgid "Ctrl+D"
msgstr "Ctrl+D"

#: .././cogstat_gui.py:164 .././cogstat_gui.py:222
msgid "Display data &briefly"
msgstr "데이터 표시&간단히"

#: .././cogstat_gui.py:191
msgid "&Analysis"
msgstr "&분석"

#: .././cogstat_gui.py:193
msgid "Ctrl+1"
msgstr "Ctrl+1"

#: .././cogstat_gui.py:195
msgid "Ctrl+2"
msgstr "Ctrl+2"

#: .././cogstat_gui.py:212
msgid "Pivot &table"
msgstr "피벗 &테이블"

#: .././cogstat_gui.py:200
msgid "Compare &groups"
msgstr "&그룹들을 비교하기 "

#: .././cogstat_gui.py:946 .././cogstat.py:1642 .././cogstat.py:1854
#: ../ui/compare_groups.py:109
msgid "Compare groups"
msgstr "그룹들을 비교하기"

#: .././cogstat_gui.py:222
msgid "&Results"
msgstr "&결과"

#: .././cogstat_gui.py:223
msgid "&Clear results"
msgstr "&결과 지우기"

#: .././cogstat_gui.py:241
msgid "&CogStat"
msgstr "&CogStat"

#: .././cogstat_gui.py:242
msgid "&Help"
msgstr "&도움말"

#: .././cogstat_gui.py:242
msgid "F1"
msgstr "F1"

#: .././cogstat_gui.py:243
msgid "&Preferences"
msgstr "&개인 설정"

#: .././cogstat_gui.py:245
msgid "Request a &feature"
msgstr "&기능을 요청하기"

#: .././cogstat_gui.py:251
msgid "&Report a problem"
msgstr "&문제 보고"

#: .././cogstat_gui.py:253
msgid "&Diagnosis information"
msgstr "&진단 정보"

#: .././cogstat_gui.py:256
msgid "&About"
msgstr "&CogStat에 대해"

#: .././cogstat_gui.py:258
msgid "&Exit"
msgstr "&종료"

#: .././cogstat_gui.py:258
msgid "Ctrl+Q"
msgstr "Ctrl+Q"

#: .././cogstat_gui.py:221
msgid "&Save data"
msgstr "&데이터 저장"

#: .././cogstat_gui.py:221
msgid "Save data &as"
msgstr "데이터를 &다른 이름으로 저장하기"

#: .././cogstat_gui.py:226
msgid "&Compare groups and variables"
msgstr "&그룹과 변수를 비교하기"

#: .././cogstat_gui.py:485
msgid "Import error"
msgstr "오류 로딩"

#: .././cogstat_gui.py:485
msgid "Data could not be loaded."
msgstr "데이터를 로드 할 수 없습니다."

#: .././cogstat.py:1453
msgid "At least two variables should be set."
msgstr "최소 두 개의 변수를 설정해야합니다."

#: .././cogstat_gui.py:876 .././cogstat.py:1365 ../ui/pivot.py:162
msgid "Pivot table"
msgstr "피벗테이블"

#: .././cogstat_gui.py:676
msgid "The dependent variable and at least one grouping variable should be given."
msgstr "종속변수와 최소한 한개 그룹화변수를 제공해야 합니다."

#: .././cogstat_gui.py:747
msgid "Both the dependent and the grouping variables should be set."
msgstr "종속변수와 그룹화변수를 모두 설정해야 합니다."

#: .././cogstat_gui.py:1025
msgid "Clear output"
msgstr "출력 지우기"

#: .././cogstat_gui.py:1026
msgid "Are you sure you want to delete the output?"
msgstr "출력을 삭제하시겠습니까?"

#: .././cogstat_gui.py:1096
msgid "About CogStat "
msgstr "CogStat에 대해"

#: .././cogstat_gui.py:1105 .././cogstat_util.py:102
msgid "System components"
msgstr "시스템 구성 요소"

#: .././cogstat_gui.py:1115
msgid "Save output"
msgstr "출력을 저장하기"

#: .././cogstat_gui.py:1116
msgid "Output has unsaved results. Do you want to save it?"
msgstr "출력은 저장되지 않은 결과 있습니다. 저장 하시겠습니까?"

#: .././cogstat_gui.py:621 .././cogstat_gui.py:715 .././cogstat_gui.py:755
#: .././cogstat.py:451 .././cogstat.py:481 .././cogstat.py:552
msgid "Data"
msgstr "데이터"

#: .././cogstat.py:553
msgid "Source: "
msgstr "원천: "

#: .././cogstat.py:555
msgid " variables and "
msgstr " 변수들과 "

#: .././cogstat.py:556
msgid " cases"
msgstr " 사례들"

#: .././cogstat.py:568
msgid " further cases are not displayed..."
msgstr " 추가 사례들은 표시되지 않습니다…"

#: .././cogstat_hyp_test.py:994 .././cogstat_hyp_test.py:1041
#: .././cogstat_hyp_test.py:1115 .././cogstat.py:908
msgid "Interval variable."
msgstr "구간변수."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1028 .././cogstat_hyp_test.py:1078
#: .././cogstat_hyp_test.py:1120 .././cogstat.py:931
msgid "Ordinal variable."
msgstr "순서변수."

#: .././cogstat_gui.py:786 .././cogstat.py:815 .././cogstat.py:820
msgid "Explore variable"
msgstr "변수를 탐색하기"

#: .././cogstat.py:821
msgid "Exploring variable: "
msgstr "변수 탐색: "

#: .././cogstat.py:843
msgid "Frequencies"
msgstr "도수"

#: .././cogstat.py:872
msgid "Normality"
msgstr "정규성"

#: .././cogstat.py:801
msgid "Exploring variable pair: "
msgstr "변수쌍을 탐색하기: "

#: .././cogstat_hyp_test.py:651 .././cogstat_hyp_test.py:688
msgid "Interval variables."
msgstr "구간변수들."

#: .././cogstat_hyp_test.py:397 .././cogstat_hyp_test.py:417
msgid "Running Pearson's and Spearman's correlation."
msgstr "피어슨과  스피어맨의 상관 관계를 실행하기."

#: .././cogstat_hyp_test.py:392 .././cogstat_hyp_test.py:413
#: .././cogstat_stat.py:691 .././cogstat_stat.py:714
msgid "Pearson's correlation"
msgstr "피어슨의 상관 관계"

#: .././cogstat.py:1200 .././cogstat.py:1209
msgid "Linear regression"
msgstr "선형회귀"

#: .././cogstat_hyp_test.py:402 .././cogstat_hyp_test.py:423
#: .././cogstat_hyp_test.py:439 .././cogstat_hyp_test.py:449
#: .././cogstat_stat.py:693 .././cogstat_stat.py:696 .././cogstat_stat.py:744
msgid "Spearman's rank-order correlation"
msgstr "스피어 맨의 순위 관계"

#: .././cogstat_hyp_test.py:445 .././cogstat_hyp_test.py:673
#: .././cogstat_hyp_test.py:709
msgid "Ordinal variables."
msgstr "순서변수들."

#: .././cogstat_hyp_test.py:445
msgid "Running Spearman's correlation."
msgstr "스피어맨의 상관 관계를 실행하기."

#: .././cogstat.py:788
msgid "Not all variables are nominal. Consider comparing groups."
msgstr "변수들중에 비정규변수가 있습니디. 그룹 비교를 고려하세요."

#: .././cogstat_hyp_test.py:458
msgid "Nominal variables."
msgstr "정규변수들"

#: .././cogstat_hyp_test.py:458
msgid "Running Cramér's V."
msgstr "크래머의 뷔를 실행하기."

#: .././cogstat.py:1469 .././cogstat.py:1872 .././cogstat.py:1897
msgid "Variables to compare: "
msgstr "비교할 변수들: "

#: .././cogstat.py:1471 .././cogstat.py:1874
msgid "Sorry, you can't compare variables with different measurement levels. You could downgrade higher measurement levels to lowers to have the same measurement level."
msgstr "측정 수준이 다른 변수들을 비교할 수 없습니다. 동일한 측정 수준을 갖도록 더 높은 측정 수준을 낮은 수준으로 다운그레이드 할 수 있습니다. "

#: .././cogstat_hyp_test.py:646
msgid "At least two variables required."
msgstr "최소한 두 개의 변수가 필요합니다"

#: .././cogstat_hyp_test.py:648
msgid "Two variables. "
msgstr "변수들 두 개."

#: .././cogstat_hyp_test.py:654 .././cogstat_hyp_test.py:692
#: .././cogstat_hyp_test.py:978 .././cogstat_hyp_test.py:997
#: .././cogstat_hyp_test.py:1045 .././cogstat.py:911
msgid "Checking for normality."
msgstr "정규성을 점검하기."

#: .././cogstat_hyp_test.py:984
msgid "Normality is violated in variable "
msgstr "변수 정규성이 다음과 같은 변수에서 위반됩니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:666
msgid "Normality is not violated. >> Running paired t-test."
msgstr "정규성이 위반되지 않습니다. >> 대응표본 t-검정을 실행하기."

#: .././cogstat_hyp_test.py:670 .././cogstat_hyp_test.py:674
msgid "Running paired Wilcoxon test."
msgstr "윌콕슨 부호순위검정을 실행하기."

#: .././cogstat_hyp_test.py:684 .././cogstat_hyp_test.py:720
#: .././cogstat_hyp_test.py:729 .././cogstat_hyp_test.py:732
#: .././cogstat_hyp_test.py:1121 .././cogstat_hyp_test.py:1124
#: .././cogstat.py:937 .././cogstat.py:2065
msgid "Sorry, not implemented yet."
msgstr "죄송하지만 아직 구현되지 않았습니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:686
msgid "More than two variables. "
msgstr "둘 이상의 변수들. "

#: .././cogstat_hyp_test.py:706 .././cogstat_hyp_test.py:710
msgid "Running Friedman test."
msgstr "프리드만의 검정을 실행하기."

#: .././cogstat_stat.py:128 .././cogstat.py:1666 .././cogstat.py:1895
msgid "Dependent variable: "
msgstr "종속변수: "

#: .././cogstat.py:1135
msgid "Group(s): "
msgstr "그룹(들): "

#: .././cogstat_hyp_test.py:966
msgid "One grouping variable. "
msgstr "하나의 그룹화 변수."

#: .././cogstat_hyp_test.py:968
msgid "There is only one group. At least two groups required."
msgstr "하나의 그룹 만 있습니다. 최소한 두 그룹이 필요합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:972
msgid "Two groups. "
msgstr "그룹 두개"

#: .././cogstat_hyp_test.py:976
msgid "One group contains only one case. >> Choosing modified t-test."
msgstr "한 그룹에는 하나의 사례 만 포함됩니다. >> 수정 된 t- 검정을 선택합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:985
msgid "group "
msgstr "그룹 "

#: .././cogstat_hyp_test.py:989
msgid "Normality is not violated. >> Running modified t-test."
msgstr "정규성이 위반하지 않습니다. >> 수정 된 t-검정을 실행합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1032 .././cogstat_hyp_test.py:1082
#: .././cogstat_hyp_test.py:1123
msgid "Nominal variable."
msgstr "명목변수."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1039
msgid "More than two groups."
msgstr "둘 이상의 그룹들."

#: .././cogstat.py:1207
msgid "Several grouping variables."
msgstr "여러 그룹화 변수들."

#: .././cogstat_dialogs.py:28 .././cogstat_dialogs.py:45
msgid "Open data file"
msgstr "데이터 파일 열기."

#: .././cogstat_dialogs.py:62
msgid "Save result file"
msgstr "결과 파일 저장하기"

#: .././cogstat_gui.py:192
msgid "&Explore variable"
msgstr "&변수를 탐색하기"

#: .././cogstat_gui.py:688 .././cogstat.py:450 .././cogstat.py:452
#: .././cogstat.py:480 .././cogstat.py:481
msgid "Import failed"
msgstr "가져오기 실패했습니다"

#: .././cogstat_stat.py:378 .././cogstat_stat.py:381
msgid "Freq"
msgstr "도수"

#: .././cogstat_stat.py:382 .././cogstat_stat.py:384 .././cogstat_stat.py:385
msgid "Rel freq"
msgstr "상대 도수"

#: .././cogstat_stat.py:381
msgid "Cum freq"
msgstr "누적도수"

#: .././cogstat_stat.py:384 .././cogstat_stat.py:385
msgid "Cum rel freq"
msgstr "누적상대도수"

#: .././cogstat_stat.py:1023
msgid "Cramér's V measure of association cannot be computed (division by zero)."
msgstr "크라메르의 비 연관성 측도를 계산할 수 없습니다 (0으로 나누다)."

#: .././cogstat.py:123 .././cogstat.py:131
msgid "Number of measurement level do not match the number of variables. Measurement level specification is ignored."
msgstr "측정 수준 수가 변수 수와 일치하지 않습니다. 측정 수준 사양은 무시됩니다."

#: .././cogstat.py:299
msgid "pandas dataframe"
msgstr "판다스 데이터프레임"

#: .././cogstat.py:419
msgid "clipboard"
msgstr "클립 보드"

#: .././cogstat_gui.py:570 .././cogstat.py:565
msgid "Type"
msgstr "종류"

#: .././cogstat_gui.py:570 .././cogstat.py:565
msgid "Level"
msgstr "레벨"

#: .././cogstat.py:622
msgid "Filtering is switched off."
msgstr "필터링이 꺼져 있습니다."

#: .././cogstat.py:555
msgid "Filtering based on %s.\n"
""
msgstr "%s 에 근거한 필터링. "

#: .././cogstat.py:524
msgid "Cases outside of the range will be excluded: %0.*f  --  %0.*f\n"
""
msgstr "범위를 벗어난 사례는 제외됩니다: %0.*f  --  %0.*f"

#: .././cogstat.py:565
msgid "The following cases will be excluded: "
msgstr "다음과 같은 사례는 제외됩니다:"

#: .././cogstat.py:672
msgid "No cases were excluded."
msgstr "제외된 사례가 없습니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1005 .././cogstat_hyp_test.py:1053
msgid "Checking for homogeneity of variance across groups."
msgstr "그룹 간 분산의 동질성을 확인합니다."

#: .././cogstat_gui.py:52
msgid "%s Oops, something went wrong, CogStat could not run the analysis. You may want to report it."
msgstr "%s 죄송합니다. 문제가 발생했습니다. CogStat이 분석을 실행할 수 없습니다. 신고하고 싶을 수도 있습니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:375
msgid "Normality cannot be checked for constant variable in %s%s.\n"
""
msgstr "%s%s의 상수 변수에 대한 정규성을 확인할 수 없습니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:159
msgid "Too small sample to test normality in variable %s%s.\n"
""
msgstr "변수 %s%s의 정규성을 테스트하기에는 표본크기가 너무 작습니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:815
msgid "Result of the McNemar test"
msgstr "맥니머 검정의 결과"

#: .././cogstat_hyp_test.py:822
msgid "Result of Cochran's Q test"
msgstr "코크란 큐 검정의 결과"

#: .././cogstat_hyp_test.py:846
msgid "Result of Mauchly's test to check sphericity"
msgstr "머쉬리의 구형성 검정의 결과"

#: .././cogstat_hyp_test.py:853
msgid "Sphericity is violated."
msgstr "구형성이 위반되었습니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:855 .././cogstat_hyp_test.py:861
msgid "Result of repeated measures ANOVA"
msgstr "반복측정 분산 분석의 결과"

#: .././cogstat_hyp_test.py:860
msgid "Sphericity is not violated. "
msgstr "구형성이 위반되지 않습니다. "

#: .././cogstat_hyp_test.py:395
msgid "Comparing variables pairwise with the Holm-Bonferroni correction:"
msgstr "홈-본페로니 수정과 변수를 쌍별으로 비교하기"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1247
msgid "Result of Welch's unequal variances t-test:"
msgstr "웰치 t-검정의 결과:"

#: .././cogstat_hyp_test.py:652
msgid "Choosing paired t-test or paired Wilcoxon test depending on the assumptions."
msgstr "가정에 따라 대응표본 t-검정이나 윌콕슨 부호순위검정을 선택합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:669 .././cogstat_hyp_test.py:705
msgid "Normality is violated in variable(s): %s."
msgstr "다음과 같은 변수(들)에서 정규성이 위반되었습니다:  %s."

#: .././cogstat_hyp_test.py:678 .././cogstat_hyp_test.py:714
msgid "Nominal dichotomous variables."
msgstr "명목 이분적 변수들."

#: .././cogstat_hyp_test.py:679
msgid "Running McNemar test."
msgstr "맥니머 검정을 실행하기"

#: .././cogstat_hyp_test.py:683 .././cogstat_hyp_test.py:719
msgid "Nominal non dichotomous variables."
msgstr "명목 비이분적 변수들."

#: .././cogstat_hyp_test.py:689
msgid "Choosing repeated measures ANOVA or Friedman test depending on the assumptions."
msgstr "가정에 따라 반복측정 분산 분석이나 프리드만의 검정을 선택합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:715
msgid "Running Cochran's Q test."
msgstr "코크란 큐 검정을 실행하기."

#: .././cogstat_hyp_test.py:514
msgid "Choosing two sample t-test, Mann-Whitney test or Welch's t-test depending on assumptions."
msgstr "가정에 따라이표본 t-검정, 맨-휘트니 검정이나 웰치 검정을 선택합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1018
msgid "Normality is violated in variable %s, group(s) %s."
msgstr "변수 %s, 그룹(들) %s에서 정규성이 위반됩니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1024
msgid "Running Welch's t-test."
msgstr "웰치 t-검정의 결과:"

#: .././cogstat_hyp_test.py:562
msgid "Choosing one-way ANOVA or Kruskal-Wallis test depending on the assumptions."
msgstr "가정에 따라 일원배치 분산 분석이나크루스칼-왈리스 검정을 선택합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1068
msgid "Normality is violated in variable %s, group(s) %s. "
msgstr "변수 %s, 그룹(들) %s에서 정규성이 위반됩니다. "

#: .././cogstat_hyp_test.py:591
msgid "Homeogeneity of variance violated in variable %s. "
msgstr "분산분산 동질성이 변수 %s에 위반되었습니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:701 .././cogstat.py:916
msgid "Normality is not violated."
msgstr "정규성이 위반되지 않았습니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:702
msgid "Running repeated measures one-way ANOVA."
msgstr "반복측정 일원배치 분산 분석을 실행하기."

#: .././cogstat_gui.py:413
msgid "Open data. Oops, something went wrong, CogStat could not open the data. You may want to report the issue."
msgstr "데이터를 열리디. 문제가 발생했습니다. CogStat은 데이터를 열수 없습니다. 문제를 보고 할 수 있습니다."

#: .././cogstat.py:829
msgid "N of missing cases: %g"
msgstr "누락 된 사례에서 N: %g"

#: .././cogstat_chart.py:441 .././cogstat_chart.py:536
#: .././cogstat_chart.py:840 .././cogstat_chart.py:841
#: .././cogstat_chart.py:1191 .././cogstat_chart.py:1764
msgid "Rank of %s"
msgstr "%s의 순위"

#: .././cogstat_hyp_test.py:268 .././cogstat_hyp_test.py:803
msgid "Result of Wilcoxon signed-rank test"
msgstr "윌콕슨 부호순위검정의 결과"

#: .././cogstat.py:825 .././cogstat.py:983 .././cogstat.py:1036
#: .././cogstat.py:1161 .././cogstat.py:1510 .././cogstat.py:1681
#: .././cogstat.py:1926 .././cogstat_chart.py:443
msgid "Raw data"
msgstr "원자료"

#: .././cogstat.py:839 .././cogstat.py:991 .././cogstat.py:1054
#: .././cogstat.py:1179 .././cogstat.py:1533 .././cogstat.py:1728
#: .././cogstat.py:1987
msgid "Sample properties"
msgstr "샘플 속성"

#: .././cogstat.py:530
msgid "Population parameter estimations and tests"
msgstr "모집단 모수 추정 및 검정들"

#: .././cogstat.py:899
msgid "Testing if mean deviates from the value %s."
msgstr "평균이 %s 값과 다른지 테스트합니다."

#: .././cogstat.py:902
msgid "Testing if median deviates from the value %s."
msgstr "중앙값이 %s 값과 다른지 테스트합니다."

#: .././cogstat.py:909
msgid "Choosing one-sample t-test or Wilcoxon signed-rank test depending on the assumption."
msgstr "가정에 따라 단일표본 t-검정이나 윌콕슨 부호순위검정을 선택합니다."

#: .././cogstat.py:917
msgid "Running one-sample t-test."
msgstr "단일표본 t-검정을 실행하기."

#: .././cogstat.py:923
msgid "Normality is violated."
msgstr "정규성이 위반됩니다."

#: .././cogstat.py:924 .././cogstat.py:931
msgid "Running Wilcoxon signed-rank test."
msgstr "윌콕슨 부호순위검정을 실행하기."

#: .././cogstat.py:868 .././cogstat.py:997 .././cogstat.py:1059
#: .././cogstat.py:1256 .././cogstat.py:1569 .././cogstat.py:1767
#: .././cogstat.py:2023
msgid "Population properties"
msgstr "모집단의 속성"

#: .././cogstat_hyp_test.py:391 .././cogstat_hyp_test.py:451
msgid "Testing if correlation differs from 0."
msgstr "상관이 0과 다른지 검정합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:460
msgid "Testing if variables are independent."
msgstr "변수가 독립변수인지 검정합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:639 .././cogstat_hyp_test.py:960
#: .././cogstat_hyp_test.py:1106
msgid "Testing if the means are the same."
msgstr "평균들은 같은지 검정합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:641 .././cogstat_hyp_test.py:962
#: .././cogstat_hyp_test.py:1108
msgid "Testing if the medians are the same."
msgstr "중앙값들은 같은지 검정합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:643 .././cogstat_hyp_test.py:964
#: .././cogstat_hyp_test.py:1110
msgid "Testing if the distributions are the same."
msgstr "분포들은 같은지 검정합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1014
msgid "Normality and homogeneity of variance are not violated. >> Running two sample t-test."
msgstr "정규성과 분산의 동질성이 위배되지 않습니다.>> 이표본 t-검정 실행하기."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1062
msgid "Normality and homogeneity of variance are not violated. >> Running one-way ANOVA."
msgstr "정규성과 분산의 동질성이 위배되지 않습니다.>> 일원 분산 분석을 실행하기."

#: .././cogstat_gui.py:1099
msgid "Simple automatic data analysis software"
msgstr "간단한 자동 데이터 분석 소프트웨어"

#: .././cogstat_gui.py:1100
msgid "Visit CogStat website"
msgstr "CogStat 웹사이트를 방문하기"

#: .././cogstat_gui.py:360
msgid "Welcome to CogStat!"
msgstr "CogStat에 오신 것을 환영합니다!"

#: .././cogstat_gui.py:361
msgid "CogStat makes statistical analysis more simple and efficient."
msgstr "CogStat는 통계 분석을 더 간단하고 효율적으로 만듭니다."

#: .././cogstat_gui.py:362 .././cogstat_gui.py:366
msgid "To start working open a data file or paste your data from a spreadsheet."
msgstr "작업을 시작하려면 데이터 파일을 열거나 스프레드시트에서 데이터를 붙여 넣습니다."

#: .././cogstat_chart.py:440
msgid "Rank of the raw data"
msgstr "원자료의 순위"

#: .././cogstat_chart.py:521
msgid "Histogram of rank data with individual data and boxplot"
msgstr "순위 데이터의 히스토그램과 개별데이터 및 박스플롯"

#: .././cogstat_chart.py:839
msgid "Scatterplot of the rank of the variables"
msgstr "변수 순위의 산점도"

#: .././cogstat_chart.py:1006
msgid "Individual data of the variables"
msgstr "변수의 개별 데이터"

#: .././cogstat_chart.py:1193
msgid "Individual data of the rank data of the groups"
msgstr "그룹들의 순위 데이터의 개별 데이터"

#: .././cogstat_stat.py:1109
msgid "Boxplot and individual data of the rank data of the groups"
msgstr "박스플롯 및 그룹들의 순위 데이터의 개별 데이터"

#: .././cogstat_chart.py:1204
msgid "Individual data of the groups"
msgstr "변수의 개별 데이터"

#: .././cogstat_stat.py:537 .././cogstat_stat.py:546 .././cogstat_stat.py:613
#: .././cogstat_stat.py:709 .././cogstat_stat.py:1006 .././cogstat_stat.py:1013
#: .././cogstat_stat.py:1057 .././cogstat_stat.py:1107
#: .././cogstat_stat.py:1133 .././cogstat_stat.py:1201
#: .././cogstat_stat.py:1335 .././cogstat.py:999 .././cogstat_chart.py:1544
msgid "Point estimation"
msgstr "포인트 추정"

#: .././cogstat_stat.py:613 .././cogstat_stat.py:709 .././cogstat_stat.py:823
#: .././cogstat_stat.py:824 .././cogstat_stat.py:1268 .././cogstat_stat.py:1269
#: .././cogstat_stat.py:1335 .././cogstat.py:999
msgid "95% confidence interval"
msgstr "95% 신뢰 구간"

#: .././cogstat_stat.py:120 .././cogstat_stat.py:446 .././cogstat_stat.py:544
#: .././cogstat_chart.py:1428 ../ui/pivot.py:175
msgid "Standard deviation"
msgstr "표준편차"

#: .././cogstat.py:1028 .././cogstat.py:1164
msgid "N of valid cases"
msgstr "유효한 사례중N"

#: .././cogstat_gui.py:148
msgid "Update available"
msgstr "업데이트 가능합니다"

#: .././cogstat_gui.py:149
msgid "New version is available."
msgstr "새로운 버전이 있습니다."

#: .././cogstat_gui.py:150
msgid "You can download the new version<br>from the <a href = \"%s\">CogStat download page</a>."
msgstr "새로운 버전을<br>여기서 <a href \"%s\">CogStat download page</a> 다운로드 할 수 있습니다"

#: .././cogstat_gui.py:194
msgid "Explore relation of variable &pair"
msgstr "변수의 관계 탐색 &쌍"

#: .././cogstat_gui.py:173 .././cogstat_gui.py:225
msgid "Compare repeated measures va&riables"
msgstr "반복측정 변수들을 비교하기"

#: .././cogstat_stat.py:447 .././cogstat_chart.py:1429
msgid "Minimum"
msgstr "최소값"

#: .././cogstat_stat.py:448 .././cogstat_chart.py:1430
msgid "Maximum"
msgstr "최대값"

#: .././cogstat_stat.py:119 .././cogstat_stat.py:451 .././cogstat_chart.py:1433
#: ../ui/pivot.py:174
msgid "Upper quartile"
msgstr "제3 사분위수"

#: .././cogstat.py:1536 .././cogstat.py:1989
msgid "Descriptives for the variables"
msgstr "변수들에 대한 기술"

#: .././cogstat.py:1731
msgid "Descriptives for the groups"
msgstr "그룹들에 대한 기술"

#: .././cogstat_stat.py:946 .././cogstat_stat.py:956 .././cogstat_stat.py:969
msgid "Contingency table"
msgstr "분할표"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1368
msgid "Main effect of %s: "
msgstr "%s의 주효과:"

#: .././cogstat_gui.py:817 .././cogstat.py:1144
msgid "Explore relation of variable pair"
msgstr "변수쌍의 관계를 탐색하기"

#: .././cogstat_gui.py:922 .././cogstat.py:1455 .././cogstat.py:1856
#: ../ui/compare_vars.py:86
msgid "Compare repeated measures variables"
msgstr "반복측정 변수들을 비교하기"

#: .././cogstat.py:831 .././cogstat.py:987 .././cogstat.py:1041
#: .././cogstat.py:1518 .././cogstat.py:1703 .././cogstat.py:1937
#: .././cogstat.py:1955
msgid "N of missing cases"
msgstr "누락 된 사례중 N"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1116
msgid "Choosing factorial ANOVA."
msgstr "계승 분산분석을 선택합니다."

#: .././cogstat.py:814
msgid "N of valid pairs"
msgstr "유효한 쌍 중 N"

#: .././cogstat.py:1168
msgid "N of missing pairs"
msgstr "누락된 쌍 중 N"

#: .././cogstat.py:937
msgid "N of missing group cases"
msgstr "누락 된 그룹 사례 중 N"

#: .././cogstat.py:1714 .././cogstat.py:1967
msgid "N of missing grouping variable in %s"
msgstr "%s에 누락된 그룹화 변수들 중 N"

#: .././cogstat_stat.py:452 .././cogstat_chart.py:1434
msgid "Skewness"
msgstr "왜도"

#: .././cogstat_stat.py:453 .././cogstat_chart.py:1435
msgid "Kurtosis"
msgstr "첨도"

#: .././cogstat_stat.py:449 .././cogstat_chart.py:1431
msgid "Range"
msgstr "범위"

#: .././cogstat.py:847
msgid "Descriptives for the variable"
msgstr "변수에 대한 기술"

#: .././cogstat.py:47
msgid "The measurement levels of the variables are not set. Set them in your data source."
msgstr "변수의 측정 수준이 설정되지 않았습니다. 데이터 소스에서 설정하세요."

#: .././cogstat_gui.py:69
msgid "Read more about how to report an issue <a href = \"%s\">here</a>."
msgstr "문제를 신고하는 방법에 대해 더 자세히 알아보세요 <a href = \"%s\">here</a>."

#: .././cogstat_gui.py:363
msgid "Find more information about CogStat on its <a href = \"https://www.cogstat.org\">webpage</a> or read the <a href=\"https://github.com/cogstat/cogstat/wiki/Quick-Start-Tutorial\">quick start tutorial.</a>"
msgstr "CogStat에 대한 더 자세한 정보를 CogStat의 <a href = \"https://www.cogstat.org\">웹 사이트상에서</a> 찾아보고나 사용설명서를<a href=\"https://github.com/cogstat/cogstat/wiki/Quick-Start-Tutorial\">읽어보세요</a>"

#: .././cogstat_hyp_test.py:39 .././cogstat.py:48 .././cogstat.py:280
#: .././cogstat.py:289 .././cogstat.py:324 .././cogstat.py:335
msgid "Read more about this issue <a href = \"%s\">here</a>."
msgstr "이 문제에 대해 더 자세히 알아보세요 <a href = \"%s\">here</a>."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1226
msgid "Result of slope test with %s:"
msgstr "기울기 검정의 결과 과 %s:"

#: .././cogstat.py:276
msgid "String variables cannot be interval or ordinal variables in CogStat. Those variables are automatically set to nominal: "
msgstr "CogStat에서 문자열 변수는 간격 또는 서수 변수 일 수 없습니다. 해당 변수는 자동으로 명목변수로 설정됩니다."

#: .././cogstat.py:287
msgid "The measurement level was not set for all variables."
msgstr "모든 변수에 대해 측정 수준이 설정되지 않았습니다."

#: .././cogstat.py:242
msgid "Some variable name(s) include non-English characters, which will cause problems in some analyses: %s."
msgstr "영어 이외의 다른 언어 문자가 포함된 일부 변수 이름(들) 때문에 일부 분석에서는 문제가 발생할 수 있습니다: %s."

#: .././cogstat.py:252
msgid "Some variable(s) include non-English characters, which will cause problems in some analyses: %s."
msgstr "영어 이외의 다른 언어 문자가 포함된 일부 변수 때문에 일부 분석에서 문제가 발생할 수 있습니다: %s."

#: .././cogstat_gui.py:177
msgid "Open d&emo data file"
msgstr "데모 데이터 파일을 열기"

#: .././cogstat_gui.py:177
msgid "Ctrl+E"
msgstr "Ctrl+E"

#: .././cogstat_gui.py:227
msgid "&Increase text size"
msgstr "&텍스트 크기를 늘리기"

#: .././cogstat_gui.py:227
msgid "Ctrl++"
msgstr "Ctrl++"

#: .././cogstat_gui.py:229
msgid "&Decrease text size"
msgstr "&텍스트 크기를 감소하기"

#: .././cogstat_gui.py:229
msgid "Ctrl+-"
msgstr "Ctrl+-"

#: .././cogstat_gui.py:236
msgid "&Save results"
msgstr "&결과등을 저장하기"

#: .././cogstat_gui.py:237
msgid "Save results &as"
msgstr "결과들을 &다른 이름으로 저장하기"

#: .././cogstat_chart.py:1008
msgid "Boxplots and individual data of the variables"
msgstr "박스플롯 및 변수들의 개별 데이터"

#: .././cogstat_chart.py:1182 .././cogstat_chart.py:1666
msgid "Largest individual sign displays %d cases."
msgstr " 가장 큰 개별 기호는 %d 개의 사례를 표시합니다."

#: .././cogstat_chart.py:1195
msgid "Boxplots and individual data of the rank data of the groups"
msgstr "그룹의 순위 데이터의 박스플롯 및 개별 데이터"

#: .././cogstat_chart.py:1206
msgid "Boxplots and individual data of the groups"
msgstr "그룹들의 박스플롯 및 개별 데이터"

#: .././cogstat_stat.py:1010 .././cogstat_stat.py:1015
#: .././cogstat_stat.py:1057 .././cogstat_stat.py:1110
#: .././cogstat_stat.py:1138 .././cogstat_stat.py:1201
#: .././cogstat_chart.py:1544
msgid "95% CI (low)"
msgstr "95% 신뢰구간 (하한)"

#: .././cogstat_stat.py:1011 .././cogstat_stat.py:1015
#: .././cogstat_stat.py:1057 .././cogstat_stat.py:1111
#: .././cogstat_stat.py:1139 .././cogstat_stat.py:1201
#: .././cogstat_chart.py:1544
msgid "95% CI (high)"
msgstr "95% 신뢰구간 (상한)"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1431
msgid "Results of Dunn's test (p values)."
msgstr "던점검의 결과 (p 값)."

#: .././cogstat.py:1574 .././cogstat.py:1785
msgid "Present confidence interval values suppose normality."
msgstr "현재 신뢰구간 값은 정규성을 가정합니다."

#: .././cogstat.py:1574 .././cogstat.py:1785
msgid "Means"
msgstr "평균들"

#: .././cogstat_gui.py:223
msgid "Ctrl+Del"
msgstr "Ctrl+Del"

#: .././cogstat_gui.py:233
msgid "Ctrl+Shift+E"
msgstr "Ctrl+Shift+E"

#: .././cogstat_gui.py:243
msgid "Ctrl+Shift+P"
msgstr "Ctrl+Shift+P"

#: .././cogstat.py:570
msgid "The next %s cases will not be printed. You can check all cases in the original data source."
msgstr "다음 %s 사례는 인쇄되지 않습니다. 원본 데이터 소스에서 모든 사례를 확인할 수 있습니다"

#: ../ui/reliability_interrater.py:87 ../ui/pivot.py:163
#: ../ui/compare_vars.py:87 ../ui/compare_groups.py:110 ../ui/diffusion.py:186
#: ../ui/regression.py:100 ../ui/explore_var_pairs.py:85
#: ../ui/reliability_internal.py:89 ../ui/var_properties.py:103
#: ../ui/filter_outlier.py:86 ../ui/compare_groups_single_case_slope.py:85
#: ../ui/compare_vars_groups.py:112
msgid "Available variables"
msgstr "사용 가능한 변수들"

#: .././cogstat_stat.py:118 ../ui/pivot.py:169
msgid "N"
msgstr "N"

#: .././cogstat_stat.py:118 ../ui/pivot.py:170
msgid "Sum"
msgstr "합"

#: .././cogstat_stat.py:119 .././cogstat_stat.py:450 .././cogstat_chart.py:1432
#: ../ui/pivot.py:173
msgid "Lower quartile"
msgstr "제1 사분위수"

#: .././cogstat_stat.py:120 ../ui/pivot.py:176
msgid "Variance"
msgstr "분산"

#: ../ui/pivot.py:165
msgid "Rows"
msgstr "행"

#: ../ui/pivot.py:164
msgid "Columns"
msgstr "열"

#: ../ui/pivot.py:163
msgid "Pages"
msgstr "페이지들"

#: ../ui/pivot.py:166
msgid "Dependent variable"
msgstr "종속변수"

#: ../ui/pivot.py:167
msgid "Function"
msgstr "함수"

#: ../ui/pivot.py:167 ../ui/compare_groups.py:111
#: ../ui/compare_vars_groups.py:115
msgid "Dependent variable(s)"
msgstr "종속변수(들)"

#: ../ui/compare_groups.py:112 ../ui/compare_vars_groups.py:116
msgid "Group(s)"
msgstr "그룹(들)"

#: ../ui/preferences.py:69
msgid "Preferences"
msgstr "개인 설정"

#: ../ui/preferences.py:73
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: ../ui/preferences.py:64
msgid "You should restart CogStat to use the new language"
msgstr "새 언어를 사용하려면 CogStat를 다시 시작해야합니다"

#: ../ui/preferences.py:70
msgid "Chart theme"
msgstr "차트 테마"

#: ../ui/preferences.py:61
msgid "You should restart CogStat to use the new theme"
msgstr "새로운 테마를 사용하려면 CogStat을 다시 시작해야합니다"

#: ../ui/compare_groups_single_case_slope.py:84
msgid "Compare groups - Single case slope"
msgstr "그룹들을 비교하기-단일 사례 기울기"

#: ../ui/compare_groups_single_case_slope.py:86
msgid "Slope SE variable"
msgstr "기울기 표준오차 변수"

#: .././cogstat_stat.py:301
msgid "Number of trials"
msgstr "시행횟수"

#: ../ui/var_properties.py:102
msgid "Explore variables"
msgstr "변수들을 탐색하기"

#: ../ui/reliability_interrater.py:88 ../ui/compare_vars.py:88
#: ../ui/explore_var_pairs.py:86 ../ui/reliability_internal.py:90
msgid "Selected variables"
msgstr "선택된 변수들"

#: ../ui/var_properties.py:107
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#: ../ui/var_properties.py:108
msgid "0"
msgstr "0"

#: ../ui/regression.py:99 ../ui/explore_var_pairs.py:84
msgid "Explore relation of variable pairs"
msgstr "변수쌍의 관계를 탐색하기"

#: .././cogstat_gui.py:184
msgid "&Filter outliers"
msgstr "&특이점 필터링"

#: .././cogstat_gui.py:184
msgid "Ctrl+L"
msgstr "Ctrl+L"

#: .././cogstat_gui.py:233
msgid "Text is &editable"
msgstr "텍스트 &편집이 가능합니다"

#: .././cogstat_hyp_test.py:910
msgid "Main effect of %s"
msgstr "%s의 주효과"

#: .././cogstat_hyp_test.py:912
msgid "Interaction of factors %s"
msgstr "요인들의 상호작용 %s"

#: .././cogstat.py:630
msgid "Only interval variables can be used for filtering. Ignoring variable %s."
msgstr "필터링에는 구간변수들 만 사용할 수 있습니다. 변수 %s을 무시합니다."

#: .././cogstat.py:995
msgid "Factors (number of levels): "
msgstr "요인들 (레벨의 수): "

#: .././cogstat_hyp_test.py:723
msgid "Interval variables with several factors."
msgstr "여러 요인들이 있는 구간변수들."

#: .././cogstat_hyp_test.py:724
msgid "Choosing repeated measures ANOVA."
msgstr "반복측정 분산 분석을 선택하기."

#: .././cogstat_hyp_test.py:728
msgid "Ordinal variables with several factors."
msgstr "여러 요인들이 있는 순서변수들."

#: .././cogstat_hyp_test.py:731
msgid "Nominal variables with several factors."
msgstr "여러 요인들이 있는 명목변수들."

#: ../ui/filter_outlier.py:84
msgid "Filter outlier"
msgstr "특이점 필터링"

#: ../ui/factors.py:50
msgid "Factors"
msgstr "요인들"

#: ../ui/factors.py:52
msgid "Alt+A"
msgstr "Alt+A"

#: ../ui/factors.py:54
msgid "Alt+M"
msgstr "Alt+M"

#: ../ui/factors.py:56
msgid "Alt+R"
msgstr "Alt+R"

#: ../ui/compare_vars.py:90 ../ui/compare_vars_groups.py:118
msgid "Alt+F"
msgstr "Alt+F"

#: ../ui/factor.py:54
msgid "Set factor"
msgstr "요인을 설정하기"

#: ../ui/factor.py:55
msgid "Name of the factor"
msgstr "요인의 이름"

#: ../ui/factor.py:56
msgid "Number of levels"
msgstr "레벨의 수"

#: ../ui/filter_outlier.py:87
msgid "Only interval variables are available"
msgstr "구간변수 사용하기만 가능합니다"

#: .././cogstat_gui.py:214
msgid "Behavioral data &diffusion analysis"
msgstr "행동 데이터 &확산 분석"

#: .././cogstat_gui.py:225
msgid "Ctrl+F"
msgstr "Ctrl+F"

#: .././cogstat_hyp_test.py:215 .././cogstat_hyp_test.py:762
#: .././cogstat_hyp_test.py:1168
msgid "d"
msgstr "d"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1292
msgid "f"
msgstr "f"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1364
msgid "Result of multi-way ANOVA"
msgstr "다원분산분석"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1374
msgid "Interaction of %s: "
msgstr "%s의 상호작용: "

#: .././cogstat_hyp_test.py:1460
msgid "w"
msgstr "w"

#: .././cogstat_chart.py:615
msgid "Normal theoretical quantiles"
msgstr "일반적인 이론 분위수"

#: .././cogstat_chart.py:616
msgid "Sample quantiles"
msgstr "샘플 사분위수"

#: .././cogstat_stat.py:243
msgid "Error: %s, Reaction time: %s, Participant: %s, Condition(s): %s"
msgstr "오류: %s, 반응시간: %s, 참가자: %s, 조건: %s"

#: .././cogstat_stat.py:302
msgid "Mean percent correct with edge correction"
msgstr "가장자리 보정으로 평균 퍼센트를 수정하기"

#: .././cogstat_stat.py:304
msgid "Mean correct reaction time"
msgstr "평균 정확한 반응시간"

#: .././cogstat_stat.py:306
msgid "Correct reaction time variance"
msgstr "정확한 반응시간의 분산"

#: .././cogstat_stat.py:327
msgid "Drift rate"
msgstr "표류율"

#: .././cogstat_stat.py:328
msgid "Threshold"
msgstr "분계점"

#: .././cogstat_stat.py:329
msgid "Nondecision time"
msgstr "비결정시간"

#: .././cogstat_stat.py:408 .././cogstat_stat.py:967
msgid "low"
msgstr "하한"

#: .././cogstat_stat.py:408 .././cogstat_stat.py:967
msgid "high"
msgstr "상한"

#: .././cogstat_stat.py:409
msgid "Relative frequencies"
msgstr "상대도수들"

#: .././cogstat_stat.py:409 .././cogstat_stat.py:970
msgid "95% confidence interval (multinomial proportions)"
msgstr "95% 신뢰구간 (다항 성질들)"

#: .././cogstat_stat.py:454 .././cogstat_chart.py:1436
msgid "Variation ratio"
msgstr "변동비율"

#: .././cogstat_stat.py:536
msgid "Present confidence interval values for the mean suppose normality."
msgstr "평균에 대한 현재 신뢰구간 값이 정규성을 가정합니다."

#: .././cogstat_stat.py:539 .././cogstat_stat.py:548
msgid "95% confidence interval (high)"
msgstr "95% 신뢰 구간 (상한)"

#: .././cogstat_stat.py:538 .././cogstat_stat.py:547
msgid "95% confidence interval (low)"
msgstr "95% 신뢰구간 (하한)"

#: .././cogstat_stat.py:550 .././cogstat_stat.py:1016 .././cogstat_stat.py:1141
msgid "Out of the data range"
msgstr "데이터 범위를 벗어납니다"

#: .././cogstat_stat.py:703 .././cogstat_stat.py:706 .././cogstat_stat.py:1190
#: .././cogstat_stat.py:1193
msgid "Cramér's V measure of association"
msgstr "크라메르의 비 연관성 측도"

#: .././cogstat_stat.py:945 .././cogstat_stat.py:953
msgid "Total"
msgstr "총"

#: .././cogstat_stat.py:946
msgid "Case count"
msgstr "사례수"

#: .././cogstat_stat.py:956
msgid "Percentage"
msgstr "백분율"

#: .././cogstat_stat.py:1045 .././cogstat_stat.py:1173
msgid "Cohen's d"
msgstr "코헨의 d"

#: .././cogstat_stat.py:1047 .././cogstat_stat.py:1176
msgid "Eta-squared"
msgstr "에타 제곱"

#: .././cogstat_stat.py:1065 .././cogstat_stat.py:1212
msgid "Hedges' g"
msgstr "헤지스의 g"

#: .././cogstat.py:887 .././cogstat.py:1257 .././cogstat.py:1572
#: .././cogstat.py:1770 .././cogstat.py:2026
msgid "Population parameter estimations"
msgstr "모집단 모수 추정"

#: ../ui/find_text.py:57
msgid "Find text"
msgstr "텍스트를 찾기"

#: ../ui/find_text.py:58
msgid "Text to find"
msgstr "찾을 텍스트"

#: ../ui/find_text.py:59
msgid "Find next"
msgstr "다음 찾기"

#: ../ui/find_text.py:60
msgid "Find previous"
msgstr "이전 찾기"

#: .././cogstat_gui.py:899 .././cogstat.py:1415 ../ui/diffusion.py:185
msgid "Behavioral data diffusion analysis"
msgstr "행동 데이터 확산 분석"

#: .././cogstat_stat.py:263 .././cogstat_stat.py:264 ../ui/diffusion.py:189
msgid "Participant"
msgstr "참가자"

#: ../ui/diffusion.py:132
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: ../ui/diffusion.py:133
msgid "Reaction time (in sec)"
msgstr "반응시간 (초)"

#: ../ui/diffusion.py:190
msgid "Condition(s)"
msgstr "조건(들)"

#: ../ui/xylims.py:70
msgid "Options"
msgstr "옵션들"

#: ../ui/xylims.py:71
msgid "Minimum of x axis"
msgstr "X축의 최소값"

#: ../ui/xylims.py:70
msgid "Maximum of x axis"
msgstr "X축의 최대값"

#: ../ui/xylims.py:72 ../ui/ylims.py:52
msgid "Minimum of y axis"
msgstr "Y축의 최소값"

#: ../ui/xylims.py:73 ../ui/ylims.py:51
msgid "Maximum of y axis"
msgstr "Y축의 최대값"

#: .././cogstat_gui.py:711
msgid "At least the reaction time and the error variables should be given."
msgstr "최소한 반응시간과 오차변수가 주어져야합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1112
msgid "At least two grouping variables."
msgstr "최소한 두 개의 그룹화 변수들."

#: .././cogstat_hyp_test.py:590 .././cogstat.py:897 .././cogstat.py:1316
#: .././cogstat.py:1606 .././cogstat.py:1804 .././cogstat.py:1809
#: .././cogstat.py:2051
msgid "Hypothesis tests"
msgstr "가설검정들"

#: .././cogstat.py:1787 .././cogstat_chart.py:1728
msgid "Medians"
msgstr "중앙값들"

#: .././cogstat_dialogs.py:36 .././cogstat_dialogs.py:53
msgid "All importable data files"
msgstr "가져오기 가능한 모든 데이터 파일들은"

#: .././cogstat_dialogs.py:37 .././cogstat_dialogs.py:54
msgid "Spreadsheet files"
msgstr "스프레드시트 파일들은"

#: .././cogstat_dialogs.py:37 .././cogstat_dialogs.py:54
msgid "Text files"
msgstr "텍스트 파일들은"

#: .././cogstat_dialogs.py:38 .././cogstat_dialogs.py:55
msgid "SPSS data files"
msgstr "SPSS 파일들은"

#: .././cogstat_dialogs.py:38 .././cogstat_dialogs.py:55
msgid "jamovi data files"
msgstr "Jamovi 파일들은"

#: .././cogstat_dialogs.py:39 .././cogstat_dialogs.py:56
msgid "JASP data files"
msgstr "JASP 파일들은"

#: .././cogstat_dialogs.py:39 .././cogstat_dialogs.py:56
msgid "SAS data files"
msgstr "SAS 파일들은"

#: .././cogstat_dialogs.py:40 .././cogstat_dialogs.py:57
msgid "STATA data files"
msgstr "STATA 파일들은"

#: .././cogstat_dialogs.py:40 .././cogstat_dialogs.py:57
msgid "R data files"
msgstr "R 데이터 파일들은"

#: .././cogstat_stat.py:413 .././cogstat_stat.py:975
msgid "Some of the cells do not include at least 5 cases, so the confidence intervals may be invalid."
msgstr "일부 칸에는 5개 이상의 케이스가 포함되지 않으므로 신뢰구간이 유효하지 않을 수도 있습니다."

#: .././cogstat_stat.py:1225
msgid "Omega-squared"
msgstr "오메가-제곱"

#: .././cogstat_gui.py:624
msgid "Data file content"
msgstr "데이터 파일 콘텐츠"

#: .././cogstat_gui.py:500
msgid "Oops, something went wrong, CogStat could not open the data. You may want to report the issue."
msgstr "문제가 발생했습니다. CogStat은 데이터를 열수 없습니다. 원한다면 문제를 보고 할 수도 있습니다."

#: .././cogstat_gui.py:504
msgid "Error code"
msgstr "오류 코드"

#: .././cogstat_gui.py:629
msgid "Data to be imported"
msgstr "가져올 데이터"

#: .././cogstat.py:263
msgid "Number of measurement levels do not match the number of variables. You may want to correct the number of measurement levels."
msgstr "측정 수준 수가 변수 수와 일치하지 않습니다. 측정 수준 수를 수정할 수 있습니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:163
msgid "Shapiro–Wilk normality test in variable %s%s"
msgstr "%s%s 변수의 샤피로-윌크 정규성 검정"

#: .././cogstat_hyp_test.py:854
msgid "Using Greenhouse–Geisser correction."
msgstr "그린하우스-가이서 수정을 사용하기."

#: .././cogstat_hyp_test.py:868
msgid "Comparing variables pairwise with the Holm–Bonferroni correction:"
msgstr "홈-본페로니 수정과 변수를 쌍별으로 비교하기"

#: .././cogstat_hyp_test.py:986 .././cogstat_hyp_test.py:1020
#: .././cogstat_hyp_test.py:1029
msgid "Running Mann–Whitney test."
msgstr "맨-휘트니 검정을 실행하기."

#: .././cogstat_hyp_test.py:995
msgid "Choosing two sample t-test, Mann–Whitney test or Welch's t-test depending on assumptions."
msgstr "가정에 따라 이표본 t-검정, 맨-휘트니 검정이나 웰치 검정을 선택합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1023 .././cogstat_hyp_test.py:1071
msgid "Homogeneity of variance violated in variable %s."
msgstr "%s%s 변수의 분산의 동질성이 위반됩니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1033 .././cogstat_hyp_test.py:1082
msgid "Running chi-squared test."
msgstr "카이제곱을 실행하기."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1042
msgid "Choosing one-way ANOVA or Kruskal–Wallis test depending on the assumptions."
msgstr "가정에 따라 일원배치 분산 분석이나 크루스칼-왈리스 검정을 선택합니다."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1074 .././cogstat_hyp_test.py:1078
msgid "Running Kruskal–Wallis test."
msgstr "크루스칼-왈리스 검정 을 실행하기."

#: .././cogstat_hyp_test.py:1265
msgid "Result of independent samples Mann–Whitney rank test: "
msgstr "독립표본 맨-휘트니 순위 검정의 결과: "

#: .././cogstat_hyp_test.py:1426 .././cogstat_hyp_test.py:1436
msgid "Result of the Kruskal–Wallis test: "
msgstr "크루스칼-왈리스 검정의 결과"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1467
msgid "Result of the Pearson's chi-squared test: "
msgstr "피어슨의 카이제곱 검정의 결과: "

#: .././cogstat.py:382
msgid "Spreadsheet file"
msgstr "스프레드시트 파일"

#: .././cogstat.py:424
msgid "SPSS/SAS/STATA file"
msgstr "SPSS/SAS/STATA 파일"

#: .././cogstat.py:432
msgid "R file"
msgstr "R 파일"

#: .././cogstat.py:439
msgid "JASP file"
msgstr "JASP 파일"

#: .././cogstat.py:446
msgid "jamovi file"
msgstr "Jamovi 파일"

#: .././cogstat.py:370
msgid "Text file"
msgstr "텍스트 파일"

#: .././cogstat_gui.py:225
msgid "&Find text..."
msgstr "&텍스트 찾기…"

#: .././cogstat_stat.py:238
msgid "Specify the minimum required parameters (reaction time and error)."
msgstr "최소 필수한 파라미터들을(반응 시간 및 오류) 지정합니다."

#: .././cogstat_stat.py:244 .././cogstat_stat.py:245
msgid "None"
msgstr "없음"

#: .././cogstat_stat.py:260 .././cogstat_stat.py:261
msgid "Condition"
msgstr "조건"

#: .././cogstat_stat.py:260
msgid "single condition"
msgstr "단일 조건"

#: .././cogstat_stat.py:263
msgid "single participant"
msgstr "단일 참가자"

#: .././cogstat.py:46 .././cogstat.py:286
msgid "Measurement level warning"
msgstr "측정 레벨 경고"

#: .././cogstat.py:275
msgid "String variable conversion warning"
msgstr "문자열 변수 컴버전 경고"

#: .././cogstat.py:279 .././cogstat.py:288
msgid "You can fix this issue in your data source."
msgstr "데이터 소스에서 이 문제를 해결할 수 있습니다."

#: .././cogstat.py:317
msgid "Recommended characters in variable names warning"
msgstr "변수 이름 경고에 권장 문자들이 포함돱니다."

#: .././cogstat.py:323 .././cogstat.py:334
msgid "If some analyses cannot be run, fix this in your data source."
msgstr "분석을 실행할 수 없는 경우에는 데이터 소스에서 이를 수정하세요."

#: .././cogstat.py:328
msgid "Recommended characters in data values warning"
msgstr "데이터값 경고에 권장 문자들이 포함돱니다."

#: ../ui/factors.py:51
msgid "&Add factor"
msgstr "&요인 추기"

#: ../ui/factors.py:53
msgid "&Modify factor"
msgstr "&요인을 수정하기"

#: ../ui/factors.py:55
msgid "&Remove factor"
msgstr "&요인 제거하기"

#: ../ui/compare_vars.py:89 ../ui/compare_vars_groups.py:117
msgid "&Factors..."
msgstr "&요인들…"

#: ../ui/compare_vars.py:91 ../ui/compare_groups.py:112
#: ../ui/explore_var_pairs.py:86
msgid "O&ptions..."
msgstr "&옵션들…"

#: ../ui/compare_groups.py:114 ../ui/compare_vars_groups.py:120
msgid "Single case &slope..."
msgstr "단일 사례 &기울기…"

#: ../ui/var_properties.py:105
msgid "&Frequencies"
msgstr "&도수"

#: ../ui/var_properties.py:106
msgid "Central tendency &test value"
msgstr "중심성향 & 테스트의 값"

#: .././cogstat.py:319
msgid "Some variable name(s) include characters other than English letters, numbers, or underscore which can cause problems in some analyses: %s."
msgstr "일부 변수 이름(들)은 일부 분석에서 문제를 발생시킬 수 있는  숫자나, 밑줄 문자나 영어문자 이외의 다른 언어 문자를 포함한다: %s."

#: .././cogstat.py:330
msgid "Some string variable(s) include characters other than English letters, numbers, or underscore which can cause problems in some analyses: %s."
msgstr "일부 변수 이름(들)은 일부 분석에서 문제를 발생시킬 수 있는  숫자나, 밑줄 문자나 영어문자 이외의 다른 언어 문자를 포함한다: %s."

#: .././cogstat_gui.py:68
msgid "Oops, something went wrong, CogStat could not run the analysis. You may want to report it."
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:739 .././cogstat.py:614
msgid "Filter outliers"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:816
msgid "At least one variable should be set."
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1464
msgid "A variable should be assigned to each level of the factors."
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:94
msgid "Sensitivity power could not be calculated."
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:215 .././cogstat_hyp_test.py:762
#: .././cogstat_hyp_test.py:1168 .././cogstat_hyp_test.py:1292
#: .././cogstat_hyp_test.py:1309 .././cogstat_hyp_test.py:1460
msgid "Minimal effect size in %s"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:1309
msgid "eta-square"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:793
msgid "Both the dependent variable and at least one grouping variable should be set."
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:91
msgid "Sensitivity power analysis. Minimal effect size to reach 95% power with the present sample size for the present hypothesis test."
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:228
msgid "Result of the Bayesian one sample t-test"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:299
msgid "Homoscedasticity cannot be checked for constant variable in %s%s."
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:302
msgid "Too small sample to test homoscedasticity in variable %s%s.\n"
""
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:317
msgid "Koenker's studentized score test"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:319
msgid "White's test"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:384
msgid "Henze-Zirkler test of multivariate normality in variables %s%s"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:395
msgid "Normality not violated."
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:397 .././cogstat_hyp_test.py:418
msgid "Bayes Factor for Pearson correlation"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:438 .././cogstat_hyp_test.py:513
msgid "Normality violated."
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:776
msgid "Result of the Bayesian paired two-samples t-test"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:945
msgid "Variables differ. Running post-hoc pairwise comparison."
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:946
msgid "Results of Durbin-Conover test (p values)."
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:1180
msgid "Result of the Bayesian independent two-samples t-test"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1287
msgid "Regression coefficients"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:617 .././cogstat_stat.py:719 .././cogstat_stat.py:786
msgid "Normality could not be calculated."
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:731
msgid "CIs may be biased."
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:570 .././cogstat_stat.py:672
msgid "Assumption of normality violated for CI calculations."
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:573 .././cogstat_stat.py:676
msgid "Assumption of normality for CI calculations met."
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:628 .././cogstat_stat.py:730 .././cogstat_stat.py:797
msgid "Homoscedasticity could not be calculated."
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:581 .././cogstat_stat.py:683
msgid "Assumption of homoscedasticity violated for CI calculations."
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:584 .././cogstat_stat.py:686
msgid "Assumption of homoscedasticity for CI calculations met."
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:598
msgid "Slope"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:650
msgid "Intercept"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1214 .././cogstat.py:1219 .././cogstat.py:1304
#: .././cogstat.py:1310 .././cogstat.py:1552 .././cogstat.py:1603
#: .././cogstat.py:1747 .././cogstat.py:1798 .././cogstat.py:2020
#: .././cogstat.py:2048
msgid "Standardized effect sizes"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:608 .././cogstat.py:749
msgid "Mean ± 2 SD"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:609 .././cogstat.py:750
msgid "Median ± 2.5 MAD"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:656
msgid "Cases outside of the range will be excluded:"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1060 .././cogstat.py:1270
msgid "Checking assumptions of inferential methods"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1271
msgid "Testing multivariate normality of variables"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1276
msgid "Testing homoscedasticity"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1231
msgid "Residual analysis"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:329
msgid "Included and excluded cases with exclusion criteria"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:700
msgid "Residual plot"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:702
msgid "Residuals"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:708
msgid "Histogram of residuals"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:800
msgid "Linear regression line with 95% CI"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:813
msgid "Scatter plot with linear regression line"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:135
msgid "Normality cannot be checked for constant variable in %s%s."
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:396
msgid "Homoscedasticity not violated."
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:416 .././cogstat_hyp_test.py:505
msgid "Assumptions of hypothesis tests could not be tested. Hypothesis tests may be inaccurate."
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:440 .././cogstat_hyp_test.py:515
msgid "Homoscedasticity violated."
msgstr ""

#: .././cogstat.py:755
msgid "Filtering is on:"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:179 .././cogstat_gui.py:695 .././cogstat_gui.py:696
#: .././cogstat_gui.py:698 .././cogstat_gui.py:699
msgid "Re&load actual data file"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:179
msgid "Ctrl+Shift+L"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:187
msgid "Display &data briefly"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:196
msgid "Explore &relation of variables"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:197
msgid "Ctrl+R"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:198
msgid "Compare re&peated measures variables"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:202
msgid "Compare repeated &measures variables and groups"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:206
msgid "Internal &consistency reliability analysis"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:208
msgid "&Interrater reliability analysis"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:218
msgid "Rerun all analyses"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:236
msgid "Ctrl+S"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:237
msgid "Ctrl+Shift+S"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:365
msgid "Data view"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:672
msgid "Reload data"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:851 .././cogstat.py:1114 .././cogstat.py:1146
msgid "Explore relation of variables"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:898
msgid "sec"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:969 .././cogstat.py:1858
#: ../ui/compare_vars_groups.py:111
msgid "Compare repeated measures variables and groups"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:984
msgid "Internal consistency reliability analysis"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:998
msgid "Interrater reliability analysis"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:350
msgid "Henze-Zirkler test of multivariate normality in variables %s"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:514
msgid "Model F-test"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:612
msgid "F-test for %s"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:823 .././cogstat_stat.py:824
msgid "Point estimate"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:830
msgid "Log-likelihood"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:831
msgid "AIC"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:832
msgid "BIC"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:836
msgid "Pearson's partial correlations"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:871
msgid "Pearson correlation matrix of explanatory variables"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:898
msgid "Variance inflation factors of explanatory variables and constant"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:900 .././cogstat_stat.py:905
msgid "VIF"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:913
msgid "Slope on %s"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:1265 .././cogstat_stat.py:1267
msgid "Item"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:1265 .././cogstat_stat.py:1267
msgid "Cronbach's alpha when removed"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:1265 .././cogstat_stat.py:1268
msgid "Item-rest correlation"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:1266
msgid "Value range"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:1327
msgid "ICC(k)"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:1327
msgid "ICC(A,k)"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:1327
msgid "ICC(C,k)"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:1328
msgid "ICC(1)"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:1328
msgid "ICC(A,1)"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:1328
msgid "ICC(C,1)"
msgstr ""

#: .././cogstat_dialogs.py:819 .././cogstat_dialogs.py:1109
#: .././cogstat.py:1480 .././cogstat.py:1883 .././cogstat_chart.py:1755
msgid "Unnamed factor"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:476
msgid "Clipboard"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:520
msgid "Reload actual data file"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:610 .././cogstat.py:751
msgid "MMCD Mahalanobis distance with .05 chi squared cut-off"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:968 ../ui/reliability_internal.py:88
msgid "Internal consistency reliability"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:829 .././cogstat.py:986 .././cogstat.py:1040
#: .././cogstat.py:1517 .././cogstat.py:1700 .././cogstat.py:1936
#: .././cogstat.py:1952
msgid "N of observed cases"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:994 .././cogstat.py:1000
msgid "Cronbach's alpha"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:597 .././cogstat.py:1069
msgid "Assumption of normality violated in variable(s) %s"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1081
msgid "Parameter estimates"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1150
msgid "Exploring variable pair"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1153
msgid "Predictors"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1155
msgid "Predicted"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1167
msgid "N of observed pairs"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1283
msgid "Testing multicollinearity"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:327
msgid "Included and excluded cases"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:365
msgid "Scatterplots of item scores and total scores with item-removal"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:393
msgid "Total (rest)"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:882
msgid "Scatterplot matrix of variables"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:937
msgid "Partial regression plots"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:1716
msgid "Individual data"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:1718
msgid "Individual rank data"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:1721
msgid "Boxplots and individual data"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:1723
msgid "Boxplots and individual rank data"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:1726
msgid "Means and 95% confidence intervals"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:1764
msgid "Rank value"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1031 ../ui/reliability_interrater.py:86
msgid "Interrater reliability"
msgstr ""

#: ../ui/reliability_interrater.py:89
msgid "&Ratings are averaged"
msgstr ""

#: ../ui/preferences.py:72
msgid "Image format"
msgstr ""

#: ../ui/pivot.py:164
msgid "Page(s)"
msgstr ""

#: ../ui/pivot.py:165
msgid "Column(s)"
msgstr ""

#: ../ui/pivot.py:166
msgid "Row(s)"
msgstr ""

#: ../ui/compare_vars.py:91 ../ui/compare_groups.py:113 ../ui/regression.py:101
#: ../ui/explore_var_pairs.py:87 ../ui/compare_vars_groups.py:119
msgid "&Display options..."
msgstr ""

#: ../ui/diffusion.py:187
msgid "Reaction time"
msgstr ""

#: ../ui/diffusion.py:188
msgid "Response correctness"
msgstr ""

#: ../ui/diffusion.py:193
msgid "Reaction &time in"
msgstr ""

#: ../ui/diffusion.py:194
msgid "&Response coding"
msgstr ""

#: ../ui/diffusion.py:195
msgid "0 - Correct 1 - Incorect"
msgstr ""

#: ../ui/diffusion.py:196
msgid "1 - Correct 0 - Incorrect"
msgstr ""

#: ../ui/diffusion.py:197
msgid "&Scaling parameter"
msgstr ""

#: ../ui/diffusion.py:198
msgid "0.1"
msgstr ""

#: ../ui/diffusion.py:199
msgid "1"
msgstr ""

#: ../ui/xylims.py:71
msgid "Maximum of x-axis"
msgstr ""

#: ../ui/xylims.py:72
msgid "Minimum of x-axis"
msgstr ""

#: ../ui/xylims.py:73 ../ui/display_options_groups.py:125
#: ../ui/display_options_repeated.py:106
msgid "Minimum of y-axis"
msgstr ""

#: ../ui/xylims.py:74 ../ui/display_options_groups.py:126
#: ../ui/display_options_repeated.py:107
msgid "Maximum of y-axis"
msgstr ""

#: ../ui/display_options_groups.py:121 ../ui/display_options_repeated.py:101
msgid "Display options"
msgstr ""

#: ../ui/display_options_groups.py:122
msgid "Group(s) displayed with colors"
msgstr ""

#: ../ui/display_options_groups.py:123
msgid "Group(s) displayed in panels"
msgstr ""

#: ../ui/display_options_groups.py:124
msgid "Group(s) displayed in x-axis"
msgstr ""

#: ../ui/display_options_groups.py:127 ../ui/display_options_groups.py:128
#: ../ui/display_options_groups.py:129 ../ui/display_options_groups.py:130
#: ../ui/regression.py:102 ../ui/regression.py:103
#: ../ui/display_options_repeated.py:102 ../ui/display_options_repeated.py:103
#: ../ui/compare_vars_groups.py:113 ../ui/compare_vars_groups.py:114
msgid "..."
msgstr ""

#: ../ui/regression.py:104
msgid "Predicted variable"
msgstr ""

#: ../ui/regression.py:105
msgid "Predictor variable(s)"
msgstr ""

#: ../ui/reliability_internal.py:91
msgid "Check the reversed items"
msgstr ""

#: ../ui/display_options_repeated.py:104
msgid "Factor(s) displayed in x-axis"
msgstr ""

#: ../ui/display_options_repeated.py:105
msgid "Factor(s) displayed with colors"
msgstr ""

#: ../ui/var_properties.py:104 ../ui/filter_outlier.py:85
msgid "Selected variable(s)"
msgstr ""

#: ../ui/filter_outlier.py:88
msgid "&Multivariate outliers"
msgstr ""

#: ../ui/compare_groups_single_case_slope.py:87
msgid "Number of &trials"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:383 .././cogstat_hyp_test.py:444
msgid "Testing if correlation differs from 0"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:387 .././cogstat_hyp_test.py:407
#: .././cogstat_hyp_test.py:435 .././cogstat_hyp_test.py:490
#: .././cogstat_hyp_test.py:495 .././cogstat_hyp_test.py:510
msgid "Interval variables"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:387
msgid "Normality not violated"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:388
msgid "Homoscedasticity not violated"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:389 .././cogstat_hyp_test.py:410
msgid "Running Pearson's and Spearman's correlation"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:408 .././cogstat_hyp_test.py:496
msgid "Assumptions of hypothesis tests could not be tested"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:409 .././cogstat_hyp_test.py:497
#: .././cogstat_hyp_test.py:511 .././cogstat_hyp_test.py:606
msgid "Hypothesis tests may be inaccurate"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:431 .././cogstat_hyp_test.py:504
msgid "Normality violated"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:433 .././cogstat_hyp_test.py:506
msgid "Homoscedasticity violated"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:436
msgid "Running Spearman's correlation"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:453
msgid "Testing if variables are independent"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:490 .././cogstat_hyp_test.py:495
msgid "More than two variables"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:491
msgid "Normality met"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:491
msgid "Homoscedasticity met"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:491
msgid "No multicollinearity"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:492 .././cogstat_hyp_test.py:498
#: .././cogstat_hyp_test.py:512
msgid "Running model F-test and tests for regressor slopes"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:508 .././cogstat_stat.py:643
#: .././cogstat_stat.py:812
msgid "Multicollinearity suspected"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:518
msgid "Regressor slopes"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:591
msgid "Testing if ICC differs from 0"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:594 .././cogstat_stat.py:624
#: .././cogstat_stat.py:727 .././cogstat_stat.py:794 .././cogstat.py:1067
msgid "Assumption of normality met"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:600 .././cogstat.py:1075 .././cogstat.py:1077
msgid "Assumption of homogeneity of variances violated"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:603 .././cogstat.py:1079
msgid "Assumption of homogeneity of variances met"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:610
msgid "Running F-tests"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:827
msgid "Adjusted"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:452
msgid "File type is not supported"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:524
msgid "The file was successfully reloaded"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:529
msgid "The data was not imported from a file"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:529
msgid "It cannot be reloaded"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:655 .././cogstat.py:708
msgid "Cases with missing data will also be excluded"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:706
msgid "Multivariate filtering based on the variables: %s (%s)"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:710
msgid "Cases above the cutoff Mahalanobis distance will be excluded"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:665 .././cogstat.py:719
msgid "Excluded cases (%s cases)"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:673 .././cogstat.py:729
msgid "No cases were excluded"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:757
msgid "Filtering is on"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:969
msgid "Reliability of items"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:980
msgid "Reverse coded item(s)"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1032
msgid "Reliability calculated from variables"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1061
msgid "Testing normality"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:621 .././cogstat_stat.py:723 .././cogstat_stat.py:790
#: .././cogstat.py:1071
msgid "Assumption of normality violated"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1072
msgid "Testing homogeneity of variances"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1083
msgid "CIs may be inaccurate"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1085
msgid "Assumptions met"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1117
msgid "At least one predictor variable should be set"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1120
msgid "The predicted variable should be set"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:243
msgid "Used variables"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:269
msgid "Number of trials excluded because of missing data"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:617 .././cogstat_stat.py:719 .././cogstat_stat.py:786
msgid "Normality could not be calculated"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:618 .././cogstat_stat.py:622 .././cogstat_stat.py:629
#: .././cogstat_stat.py:633 .././cogstat_stat.py:720 .././cogstat_stat.py:724
#: .././cogstat_stat.py:735 .././cogstat_stat.py:787 .././cogstat_stat.py:791
#: .././cogstat_stat.py:798 .././cogstat_stat.py:802 .././cogstat_stat.py:809
#: .././cogstat_stat.py:813
msgid "CIs may be biased"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:628 .././cogstat_stat.py:730 .././cogstat_stat.py:797
msgid "Homoscedasticity could not be calculated"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:632 .././cogstat_stat.py:734 .././cogstat_stat.py:801
msgid "Assumption of homoscedasticity violated"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:635 .././cogstat_stat.py:737 .././cogstat_stat.py:804
msgid "Assumption of homoscedasticity met"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:639 .././cogstat_stat.py:808
msgid "Multicollinearity could not be calculated"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:640 .././cogstat_stat.py:644
msgid "Point estimates and CIs may be inaccurate"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:646 .././cogstat_stat.py:815
msgid "Multicollinearity not detected"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:907
msgid "VIF > 10 in variable %s"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:908
msgid "Possible multicollinearity"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:911
msgid "Beta weights when regressing %s on all other regressors"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:482
msgid "Invalid data source"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:654
msgid "Filtering based on %s"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:657
msgid "Cases outside of the range will be excluded"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1667 .././cogstat.py:1912
msgid "Grouping variable(s)"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:275
msgid "Number of trials excluded because reaction time was larger than %s seconds"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:684
msgid "Only interval variables can be used for filtering"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:685
msgid "Ignoring variable(s) %s"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1368 .././cogstat.py:1648
msgid "The dependent variable should be set"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1371 .././cogstat.py:1651
msgid "At least one grouping variable should be set"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1418
msgid "The reaction time should be given"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1421
msgid "The error variables should be given"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1461
msgid "At least two variables should be set"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1486
msgid "Variables to compare"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1488 .././cogstat.py:1899
msgid "Factor(s) (number of levels)"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1864
msgid "At least one dependent variable should be set"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1867
msgid "A variable should be assigned to each level of the factors"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:506 .././cogstat_chart.py:580
#: .././cogstat_chart.py:695
msgid "Largest tick on the x-axes displays %d cases"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:962 .././cogstat_chart.py:963
msgid "other predictors"
msgstr ""

#: ../ui/pivot.py:168
msgid "&Function"
msgstr ""

#: ../ui/diffusion.py:191
msgid "s"
msgstr ""

#: ../ui/diffusion.py:192
msgid "ms"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:198
msgid "One sample t-test cannot be run for constant variable"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1497 .././cogstat.py:1908
msgid "Factor level combinations and assigned variables"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:616 ../ui/preferences.py:71
msgid "Detailed error message"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:298
msgid "Too small sample to test homoscedasticity in variables: %s"
msgstr ""

#: .././cogstat_hyp_test.py:347
msgid "Too small sample to test normality in variables: %s"
msgstr ""

#: .././cogstat_dialogs.py:1252
msgid "Off"
msgstr ""

#: .././cogstat_dialogs.py:1252
msgid "On"
msgstr ""

#: .././cogstat.py:1127
msgid "Analysis cannot be run for constant variable(s): %s"
msgstr ""

#: ../ui/preferences.py:74
msgid "Restart CogStat to use the new language settings"
msgstr ""

